\section{Hardware eisen}

In dit hoofdstuk worden de eisen besproken die betrekking hebben op de hardware van de testkast. De prioriteit van de meeste eisen met betrekking op de hardware zullen in eerst instantie lage prioriteit hebben aangezien de focus van de opdracht ligt bij het werkend krijgen van spindels op de testkast en niet het uitbreiden van de functionaliteit van de testkast.

\eistabel{HR-001}{Luchtdruk sensor}{LAAG}{Er moet een luchtdruk sensor toegevoegd worden aan het systeem zodat de spindel niet kan draaien zonder dat er luchtdurk op de testkast staat dit voorkomt dat de spindel kapot kan gaan.}{De eis is behaald op het moment dat er een luchtdruk sensor op de testkast zit die meet of er luchtdruk op de testkast staat. Dit moet minstens 5 bar zijn.}{Wanneer er geen luchtdruk op de testkast staat is er een kans dat het toolchanger mechanisme op de testkast beschadigd kan raken. Deze moet namelijk helemaal open staan bij het draaien.}

\eistabel{HR-002}{Trilling sensor}{LAAG}{Er moet een sensor worden ge誰nstalleerd op de testkast zodat de trillingen van de motoren kunnen worden gemonitord. }{De eis is behaald wanneer er een sensor die trillingen kan meten is ge誰nstalleerd op de spindel of op de montage plaat op de testkast.}{Momenteel worden de trillingen niet gemeten maar slechts beoordeeld op gevoel van de operator.}

\eistabel{HR-003}{Temperatuur sensor}{LAAG}{Er moet een temperatuursensor worden ge誰nstalleerd op de motor zodat de temperatuur van de motor kan worden gemonitord.}{De eis is behaald wanneer er een sensor die temperatuur kan meten is ge誰nstalleerd op de testkast. Deze sensor zelf moet op de te testen motor zitten.}{}

\eistabel{HR-004}{Montage gaten}{URGENT}{Alle spindels die Voortman wil gaan testen op de testkast moeten op de testkast kunnen dit houdt in dat de montage plaat verschillende gaten patronen moet hebben zodat alle spindels vastgemaakt kunnen worden aan de kast.}{Deze eis is behaald op het moment dat de volgende motoren op de testkast kunnen worden gemonteerd met dezelfde gaten als wanneer deze op de machine zijn gemonteerd:

\begin{itemize}
	\item 007-5744 V6xx-DP Asm Drill spindle + motor DU1
	\item 009-2953 V623 Drill spindle DU1
	\item 009-2627 V623 Drill spindle DU2
	\item 009-3521 V623 Drill spindle DU3
	\item 005-6928 Drilling head
	\item 000-1744 Drilling head
	\item 009-7863 Drilling head Top
\end{itemize}

}{}