\section{Electrisch Ontwerp}

Vanuit Voortman was het de wens om een trillingssensor toe te voegen (HR-002) aan het systeem zodat trillingen van de motor of de spindel gekwantificeert kunnen worden. Daarnaast is was er de wens om een luchtdruk sensor bij de testkast op te bouwen zodat de \gls{PLC} de spindel kan blokkeren op het moment dat er geen luchtdruk op de testkast staat. De toolwisselaar van de spindel moet namelijk altijd helemaal open staan op het moment dat de spindel gaat draaien anders kan dit voor schade zorgen (HR-001). Verder was er de wens om de temperatuur van de spindel te meten (HR-003) om eventuele heatspots te detecteren tijdens het testen. Tot slot is er de wens om de deurschakelaars op een eigen veiligheids ingang te plaatsen zodat bij het openen van de deuren de toolwisselaar nog wel werkt (FR-008, FR-018).

\subsection{Elektrisch Morfologisch Overzicht} \label{sec:ElecMorf}

In deze sectie worden de elektrische componenten gekozen op basis van een morfologisch overzicht.

\begin{xltabular}{\linewidth}{|p{0.3\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
	\caption{Elektrisch Morfologisch Overzicht} \\
	\hline
	\textbf{Component} & \textbf{Oplossing 1} & \textbf{Oplossing 2} \\
	\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\textbf{Component} & \textbf{Oplossing 1} & \textbf{Oplossing 2} \\
	\hline
	\endhead
	\hline
	\endfoot
	\hline
	\endlastfoot
	\textbf{Trillingsensor} & \cellcolor{green} SICK MPB10-VS00VSIQ00 & IFM VTV121 \\
	\hline
	\textbf{Thermische Camera} & Optris Xi 80 & \cellcolor{green} FLIR A50/70 \\
	\hline
	\textbf{Luchtdruk Sensor} & \cellcolor{green} IFM PV2304 & IFM PV8001 \\
	\hline
	\textbf{Trilling sensor communicatie protocol} & \cellcolor{green} IO-Link & Analoog \\
	\hline
	\textbf{Luchtdruk sensor communicatie protocol} & \cellcolor{green}  IO-Link & Analoog \\
	\hline 
	\textbf{Temperatuur sensor communicatie protocol} & \cellcolor{green} IO-Link & Analoog \\
	\hline
\end{xltabular}

\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Trillingsensor}
	\label{tab:TrillingPositie}
	\begin{tabular}{|p{0.12\linewidth}|p{0.15\linewidth}|p{0.16\linewidth}|p{0.16\linewidth}|}
		\hline
		\multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Trillingsensor}} \\
		\hline
		\textbf{Criteria} & \textbf{Wegingsfactor} & \textbf{SICK MPB10-VS00VSIQ00} & \textbf{IFM VTV121} \\
		\hline
		Prijs & 1 & 100 & 40 \\
		Meetbereik & 1 & 70 & 90 \\
		\hline
		\textbf{Totaal} & - & \fpeval{1*100 + 1*70} & \fpeval{1*40 + 1*90} \\ % Automatische berekening
		\hline
	\end{tabular}
\end{table}

Voor de trillingsensor is er gekeken naar een IO-Link variant omdat uit tabel \ref{tab:TrillingsensorCommunicatieProtocol} is gebleken dat IO-Link het beste sensor protocol is. De SICK MPB10 kwam hier vervolgens als beste sensor uit de becijfering.

\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Luchtdruk Sensor}
	\label{tab:LuchtdrukSensor}
	\begin{tabular}{|p{0.12\linewidth}|p{0.15\linewidth}|p{0.16\linewidth}|p{0.16\linewidth}|}
		\hline
		\multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Luchtdruk Sensor}} \\
		\hline
		\textbf{Criteria} & \textbf{Wegingsfactor} & \textbf{IFM PV2304} & \textbf{IFM PV8001} \\
		\hline
		Prijs & 1 & 100 & 40 \\
		Meetbereik & 1 & 70 & 90 \\
		\hline
		\textbf{Totaal} & - & \fpeval{1*100 + 1*70} & \fpeval{1*40 + 1*90} \\ % Automatische berekening
		\hline
	\end{tabular}
\end{table}

Voor de luchtdruk sensor is de PV2304 als beste uit de becijfering gekomen dit komt vooral omdat deze een stuk goedkoper is dan de PV8001. De PV8001 kan meer dingen dan de PV2304 echter is dit niet nodig op de testkast daarom is de PV2304 voldoende.

\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Thermische camera}
	\label{tab:ThermischeCamera}
	\begin{tabular}{|p{0.12\linewidth}|p{0.15\linewidth}|p{0.16\linewidth}|p{0.16\linewidth}|}
		\hline
		\multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Thermische Camera}} \\
		\hline
		\textbf{Criteria} & \textbf{Wegingsfactor} & \textbf{Optris Xi 80} & \textbf{FLIR A50/70} \\
		\hline
		Prijs & 1 & 100 & 40 \\
		Resolutie & 1 & 70 & 90 \\
		\hline
		\textbf{Totaal} & - & \fpeval{1*100 + 1*70} & \fpeval{1*40 + 1*90} \\ % Automatische berekening
		\hline
	\end{tabular}
\end{table}

Voor de thermische camera komt de FLIR A50/70 als beste uit de becijfering.

\begin{table}[H]
	\centering
	\label{tab:TrillingsensorCommunicatieProtocol}
	\caption{Trilling sensor communicatie protocol}
	\begin{tabular}{|p{0.12\linewidth}|p{0.15\linewidth}|p{0.16\linewidth}|p{0.16\linewidth}|}
		\hline
		\multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Trilling sensor communicatie protocol}} \\
		\hline
		\textbf{Criteria} & \textbf{Wegingsfactor} & \textbf{IO-Link} & \textbf{Analoog} \\
		\hline
		Informatie overdracht & 2 & 70 & 40 \\
		Installatie & 1 & 70 & 70 \\
		Robuustheid & 1 & 70 & 50 \\
		\hline
		\textbf{Totaal} & - & \fpeval{2*70+1*70+1*70} & \fpeval{2*40+1*70+1*50} \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{table}

IO-Link is volgens de becijfering het beste communicatie protocol voor de trillingsensor. IO-Link is tegenwoordig een veelgebruikt protocol wat in veel sensoren standaard is ingebouwd. IO-Link sensoren kunnen veel meer informatie communiceren met zijn zo gehete IO-Link master die op zijn beurt weer over \gls{EtherCAT} met de \gls{PLC} communiceert. De installatie is in principe hetzelfde. Ook is het signaal van IO-Link veel robuuster en minder gevoelig voor \gls{EMC}. De informatie overdracht is hoger becijferd omdat een trillingsensor bijvoorbeeld trillingen in zowel X, Y en Z richting kan communiceren. Ook zijn IO-Link sensor beter instelbaar \cite{web:IOLINK, web:MPB10}.

\begin{table}[H]
	\centering
	\label{tab:LuchtdruksensorCommunicatieProtocol}
	\caption{Luchtdruk sensor communicatie protocol}
	\begin{tabular}{|p{0.12\linewidth}|p{0.15\linewidth}|p{0.16\linewidth}|p{0.16\linewidth}|}
		\hline
		\multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Luchtdruk sensor communicatie protocol}} \\
		\hline
		\textbf{Criteria} & \textbf{Wegingsfactor} & \textbf{IO-Link} & \textbf{Analoog} \\
		\hline
		Informatie overdracht & 2 & 70 & 60 \\
		Installatie & 1 & 70 & 70 \\
		Robuustheid & 1 & 70 & 50 \\
		\hline
		\textbf{Totaal} & - & \fpeval{2*70+1*70+1*70} & \fpeval{2*60+1*70+1*50} \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{table}

Voor de luchtdruk sensor is ook IO-Link het beste uit de becijfering gekomen. Echter maakt het bij deze sensor de informatieoverdracht minder uit omdat enkel de druk uitgelezen hoeft te worden. Er hoeft hierbij niks speciaals ingesteld te worden.

\begin{table}[H]
	\centering
	\label{tab:TemperatuursensorCommunicatieProtocol}
	\caption{Temperatuur sensor communicatie protocol}
	\begin{tabular}{|p{0.12\linewidth}|p{0.15\linewidth}|p{0.16\linewidth}|p{0.16\linewidth}|}
		\hline
		\multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Temperatuur sensor communicatie protocol}} \\
		\hline
		\textbf{Criteria} & \textbf{Wegingsfactor} & \textbf{IO-Link} & \textbf{Analoog} \\
		\hline
		Informatie overdracht & 2 & 70 & 60 \\
		Installatie & 1 & 70 & 70 \\
		Robuustheid & 1 & 70 & 50 \\
		\hline
		\textbf{Totaal} & - & \fpeval{2*70+1*70+1*70} & \fpeval{2*60+1*70+1*50} \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{table}

Ook voor de temperatuursensor is IO-Link het beste uit de becijfering gekomen. Voor de temperatuursensor geldt eigenlijk hetzelfde als voor de luchtdruk sensor. Echter in geval van de thermische camera is dit niet van toepassing aangezien dit dan waarschijnlijk over \gls{USB} of EtherNET zal gaan.

\subsection{Bestelling}

Uit sectie \ref{sec:ElecMorf} zijn drie onderdelen gekomen om toe te voegen aan de testkast. Echter is er uiteindelijk besloten om in eerste instantie eerst alleen de trillingsensor toe te voegen aan het systeem omdat de revisie afdeling dit het belangrijkste vond om dit toe te voegen. De overige twee onderdelen zullen eventueel later wanneer hier nog tijd voor is toegevoegd worden. Om de MPB10 uit te lezen is er nog wel een IO-Link master terminal nodig hiervoor heeft SICK de EL6224 terminal die toegevoegd kan worden aan de terminal rack in kast C. Er kunnen aan deze terminal vier IO-Link devices daarom kunnen de overige twee componenten die nu achterwege gelaten worden uiteindelijk hierop gemakkelijk toegevoegd worden.