\section{Inleiding}

Voortman heeft op het moment een testkast om gereviseerde spindels te testen. Het probleem is dat deze testkast een drive heeft die momenteel slechts één motor ondersteunt. Om deze beperking op te lossen is het noodzakelijk om de methode te ontwikkelen waarmee de juiste motorparameters eenvoudig kunnen worden ingesteld, ongeacht welk type motor er aangesloten wordt op de kast. Dit houdt in dat niet alleen de basis instellingen zoals spanning en stroom worden ingesteld, maar ook parameters zoals PID-regelaars, feedback systemen en encoderinterfaces.

\vspace{0.5cm}

Het doel van dit literatuuronderzoek is om te achterhalen welke parameters er veranderd moeten worden zodat de AX5140 drive meer verschillende motortypes kan aansturen. Ook moet er onderzocht worden hoe deze parameters eenvoudig naar de drive geschreven kunnen worden. Er zal ook onderzocht worden welke encoder interfaces er allemaal zijn in de spindels die Voortman wil testen en hoe deze geconfigureerd en aangesloten moeten worden aan de drive, tot slot zal er worden uitgezocht welke testen er uitgevoerd kunnen worden op de motor om de staat van de motor te bepalen. 

\vspace{0.5cm}

Dit onderzoek heeft de volgende hoofdvragen:

\input{../GeneralTeX/Onderzoeksvragen}

Door deze vragen te beantwoorden, draagt dit onderzoek bij aan een universele motorconfiguratie-oplossing die ervoor zal zorgen dat de testkast gebruikt kan worden voor meer doeleinden. Ook zal het gebruiksgemak verbeterd worden door bijvoorbeeld automatisering.